---
description: 為了讓你的包裹完整並安全到達收件人，以下是一些最佳包裝做法指引。
---

# 包裝指引

## &#x20;限制

* **最大重量：**每個訂單的總重量不得超過20公斤。&#x20;
* **最大尺寸：**每個訂單的總尺寸不得超過150厘米。此外，包裹的任何一個面的長度不得超過50厘米。

## 快速提示

以下是我們Pickupp Fresh的包裝指南：

### a. 蛋糕

蛋糕運送的包裝指南：

1. 選擇一個堅固且適當大小的盒子：選擇一個略大於蛋糕的盒子，以提供足夠的空間放置緩衝物料。盒子應該由耐用的材料製成，以在運送過程中保護蛋糕。
2. 準備盒子：在盒子底部鋪上防滑墊，以防止蛋糕在運送過程中滑動。
3. 使用蛋糕底板：將蛋糕放在一個堅固的蛋糕底板上，底板的大小略大於蛋糕本身。這將提供穩定性，並使處理蛋糕更加容易。
4. 固定蛋糕：輕輕將蛋糕放在準備好的盒子中央，使用膠帶將蛋糕底板固定在盒子上。如果蛋糕較高，考慮使用支撐木棍來防止在運送過程中移動或崩塌。確保蛋糕放置平穩且居中，以保持其形狀。
5. 密封盒子：安全地封閉盒子並用膠帶封住所有邊緣，以防止在運送過程中打開。確保盒子緊緊封閉，避免空氣或濕氣進入。
6. 標記盒子：在盒子上清楚地標記「易碎」或「小心輕放」以及「保持蛋糕直立」，以提醒送貨人員內容物的脆弱性。
7. 保持蛋糕冷藏：如果蛋糕需要冷藏，請在運送過程中加入冰袋或保溫墊，以保持其新鮮度。避免將蛋糕暴露在直射陽光或極端溫度下。

循這些包裝指南將有助於確保您的蛋糕安全無損地送到目的地並保持卓越的狀態。

### b. 葡萄酒類

葡萄酒運送的包裝指南：

1. 選擇適合的葡萄酒運送盒：選擇專為運送葡萄酒瓶而設計的瓦楞紙板運送盒。這些盒子通常分為隔間，可以安全地單獨固定每個瓶子。
2. 包裝每個瓶子：使用泡泡膜或泡沫套將每個葡萄酒瓶包裹起來，提供緩衝和保護，防止在運送過程中受到撞擊。確保包裝材料覆蓋整個瓶子，包括瓶頸和瓶底。
3. 將瓶子放入運送盒：小心地將包裹好的葡萄酒瓶放入運送盒的隔間中。確保它們緊密貼合，運送過程中不能移動。添加額外的緩衝材料，例如填充物或充氣包裝，以填滿任何空隙並提供額外的保護。
4. 密封並加固運送盒：安全地關閉運送盒，使用強力包裝膠帶封住所有邊緣。在盒子的底部和頂部加固額外的膠帶層，確保在運送過程中保持完整。
5. 適當標記盒子：清楚地標記運送盒上的「易碎」、「含有葡萄酒」和「請勿暴露於極端溫度」，以提醒送貨人員並減少粗暴處理。
6. 考慮溫度控制：如果在炎熱天氣中運送葡萄酒，考慮添加保溫墊或冷凍包，以在運送過程中保持適當的溫度。或者，選擇加快運送選項，以減少在運送中的時間。

遵循這些包裝指南，可以確保您的葡萄酒瓶得到良好的保護，安全抵達目的地，讓收件人在最佳狀態下享受美酒。

### c. 鮮花（盒子包裝）

包裝鮮花（盒子包裝）的包裝指南：

1. 選擇合適的花盒：選擇一個堅固且大小適宜的盒子，可以容納鮮花而不擁擠。考慮使用內置隔間或隔板的專用花盒，以保持鮮花分開並防止損壞。
2. 準備盒子：在盒子底部鋪上塑料衬裡或防水材料，以防止鮮花可能漏出的任何水分。這將有助於在運輸過程中保持盒子的完整性。
3. 牢固包裹鮮花：將每支鮮花的莖用濕紙巾或花卉海綿仔細包裹起來，以保持濕潤。然後，用塑料袋或玻璃紙套住莖的下部，防止水分泄漏。
4. 將鮮花整齊放入盒子：將包裹好的鮮花莖放入盒子的隔間或隔板中，確保它們牢固地固定且在運輸過程中不會移動。使用紙巾或氣泡膜等額外的緩衝材料填充任何空隙，提供額外的支撐。
5. 保護嬌嫩的花朵：如果有任何嬌嫩或易受損的花朵，請考慮用紙巾逐個包裹或使用充滿水的花管來保持它們的濕潤和防護。
6. 密封和標記盒子：牢固地關閉盒子，並用膠帶封住所有邊緣，以防止在遞送過程中打開。清楚地標記盒子上的「易碎」和「小心輕放」，以提醒送貨人員注意內容的嬌嫩性質。
7. 保持鮮花涼爽：如果鮮花對熱敏感，請加入隔熱衬墊或冷凍包，以在運輸過程中保持涼爽的溫度。避免將鮮花暴露在直接陽光或極端溫度下。
8. 包含一張留言：考慮在盒子內部放入一張留言，提醒收件人在收到包裹後檢查並儘快將鮮花放入水中。

遵循這些包裝指南，您可以確保您的鮮花得到適當的保護，並在美麗的狀態下到達，為收件人帶來喜悅。

### d. 鮮花（花束）

包裝花束的包装指南：

1. 選擇堅固的花束托或花瓶：選擇一個堅固的花束托或花瓶，能夠在運輸過程中安全地固定和保護花束。確保它是防漏的，並且穩定，防止水或花朵移動。
2. 準備花束：修剪花朵的莖到理想的長度，去除多餘的葉子或刺。使用花束保鮮劑或花粮延長花朵的壽命。考慮顏色、高度和品種，將花朵排列得漂亮而有序。
3. 固定花束：使用花束膠帶或橡皮筋將花束的莖緊密地固定在一起。這將有助於保持形狀，並防止花朵在運輸過程中移動。
4. 包裹花束：用紙巾或玻璃紙仔細地包裹花束，以保護花束免受損壞並保持新鮮。從底部開始，逐漸將包裹物向上覆蓋，確保整個花束都被包裹住。
5. 添加水源：如果可能，可以在花束莖的底部添加一個小的水源，例如水管或用塑料包裹的濕潤紙巾。這將有助於在運輸過程中保持花朵的水分，並保持其新鮮。
6. 將花束放入禮品盒或帶手柄的漂亮袋子中：準備一個時尚的禮品盒或帶手柄的袋子，足夠大以容納包裹好的花束而不會壓壞它。在盒子或袋子的底部鋪上紙巾或氣泡膜，提供額外的緩衝。
7. 固定盒子或袋子：牢固地關閉禮品盒或禮品袋，並用膠帶封住所有邊緣，確保在遞送過程中保持關閉。考慮添加裝飾性的絲帶或個人化的留言，增添禮品的精美程度。
8. 標記盒子或袋子：清晰地標記盒子或袋子上的收件人姓名、地址和任何特殊遞送說明。將盒子標記為「易碎」，以確保遞送人員小心處理。
9. 考慮在盒子或袋子內部加入一張留言，告知收件人小心解開花束並儘快放入水中。

遵循這些包裝指南，您可以確保花束在遞送過程中保持出色的狀態，並在送達時保持其美麗，為您所愛的人帶來難忘而深情的禮物。

### e. 貴重物品

包裝貴重物品的包裝指南：

1. 請選擇安全且低調的包裝方式：選擇不透露內容且不引起不必要注意的包裝方式。考慮使用普通、無標記的盒子或具有防篡改功能的袋子，以增加安全性。&#x20;
2. 逐個包裝貴重物品：使用柔軟的墊料（如泡泡膜或泡沫）逐個包裹每個貴重物品，以保護它們免受刮擦、撞擊和在運輸過程中的潛在移動所帶來的損害。對於脆弱物品，考慮使用額外的保護材料。&#x20;
3. 使用內部容器或袋子：將逐個包裝的貴重物品放入單獨的內部容器或袋子中，以增加一層額外的保護。這有助於防止它們直接接觸，減少損壞的風險。&#x20;
4. 填充空隙：使用緩衝材料（如填充物或充氣包裝）填充包裝內的任何間隙或空隙，以減少移動並確保物品在運輸過程中保持安全。&#x20;
5. 安全密封包裝：使用強力膠帶、安全封條或具有防篡改功能的包裝材料密封包裝。確保包裝密封緊固，以防止未經授權的存取或篡改。&#x20;
6. 偽裝包裝：如可行，考慮使用不暗示貴重內容的包裝材料或盒子。這有助於在運輸過程中保持低調，減少被盗或篡改的風險。&#x20;
7. 低調標記包裝：避免在包裝上標記任何明顯指示貴重內容的標記。相反，使用普通標籤或最少的識別標記，以不引起注意。&#x20;

遵循這些包裝指南，您可以確保貴重物品的安全交付，為寄件人和收件人帶來安心感。

